[突發] 新加坡外交部: 香港完成調查將歸還Terrex裝甲車, 689直接回覆李顯龍

Detained Terrexes to return to Singapore: MFA
Posted 24 Jan 2017 18:42 Updated 24 Jan 2017 18:50

SINGAPORE: The nine Singapore Armed Forces (SAF) Terrex Infantry Carrier Vehicles detained by Hong Kong authorities over what the Ministry of Defence (MINDEF) described as licensing issues will be returning to Singapore.

In a statement on Tuesday (Jan 24), Singapore's Ministry of Foreign Affairs (MFA) said Hong Kong authorities have completed their investigations and will be releasing the military vehicles and other equipment.

It added that on Tuesday, Hong Kong Chief Executive CY Leung replied to Prime Minister Lee Hsien Loong's earlier letter to inform him of the latest developments.

"This is a positive outcome. Prime Minister Lee has replied to Chief Executive Leung to thank him for Hong Kong’s cooperation in resolving this matter," said MFA.

The nine military vehicles had been seized by Hong Kong customs authorities in November last year. The vehicles were being shipped from Taiwan back to Singapore via commercial shipping firm APL after a military training exercise when Hong Kong customs impounded the shipment over licensing issues.

Prime Minister Lee had asked Mr Leung for the immediate release of the vehicles, Defence Minister Ng Eng Hen said in Parliament earlier this month. The Defence Minister added that Mr Lee had written to Mr Leung to reiterate Singapore’s sovereign rights over the Terrexes and to request the immediate return of the vehicles.

Foreign Minister Vivian Balakrishnan also said in Parliament this month that Singapore had not directly opened dialogue with China over the Terrexes as it expected that the law would take its course. He also called for patience to allow this matter to resolve itself through an appropriate legal or judicial process.

The Defence Minister in December also said the detention of the vehicles was a low point in 2016, but called on the SAF to not lose focus or allow one issue to dominate all others. He added the SAF will learn from the episode and has already changed its practices to better protect its assets.

- CNA/kk

複製成功

XK (Xianggang Keji) Kinetics, XK Engineering

實然主權

Detained Terrexes to return to Singapore: MFA
Posted 24 Jan 2017 18:42 Updated 24 Jan 2017 20:06
...
In a statement later on Tuesday, Hong Kong Customs said that a suspected licensing breach led to the detention of the vehicles, and that its investigations "might lead to criminal prosecution."

"Import, export and transshipment/transit of strategic commodities in breach of licensing requirement are criminal offences punishable under the Hong Kong law," said Hong Kong's Comissioner of Customs and Excise Roy Tang in a statement.

He added that "the Hong Kong Special Administrative Region is committed to complying with international standards of strategic trade control, and Hong Kong implements a robust control system to achieve it."

The nine military vehicles were being shipped from Taiwan back to Singapore via commercial shipping firm APL after a military training exercise when Hong Kong customs impounded the shipment.

Following the announcement that the vehicles will be released, APL said it is "working with the relevant authorities and various stakeholders to ship the vehicles and associated equipment that were detained in Hong Kong in November 2016, back to Singapore."
...

Hong Kong Customs responds to media enquiries on strategic commodities issue
************************************************************
In response to media enquiries, the Commissioner of Customs and Excise, Mr Roy Tang, said today (January 24) that as an active and responsible trading partner in the global economy the Hong Kong Special Administrative Region is committed to complying with international standards of strategic trade control, and Hong Kong implements a robust control system to achieve it.

"Import, export and transshipment/transit of strategic commodities in breach of licensing requirement are criminal offences punishable under the Hong Kong law. The action by the Hong Kong Customs on November 23, 2016 was taken because there was a suspected breach of the Hong Kong law," he said.

Mr Tang added that Hong Kong Customs has completed its investigation of the suspected breach. The investigation might lead to criminal prosecution.

"The military vehicles and the associated equipment will be returned to Singapore through the carrier," he said.

Ends/Tuesday, January 24, 2017
Issued at HKT 19:06
NNNN